\textbf{Ejemplo 7}\\
Elaborar una tabla para amortizar la suma de  3.000.000 COP en pagos trimestrales durante 15 meses con una tasa del 24\% nominal anual trimestre vencido\\ \\
%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCIÓN QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA
\textbf{Solución.}
%La tabla ira centrada
\begin{center}
 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
 %Creación de la cuadricula de 3 columnas
 \begin{longtable}[H]{|p{0.333\linewidth}|p{0.3333\linewidth}|p{0.3333\linewidth}|}
  \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Declaración de variables}}             \\ \hline
  $VP= 3.000.000 COP$    & $i=6\% \hspace{1mm} ptv$                 & $R =  ? COP $               \\
  $n=5 \hspace{1mm} ptv$ & $\text{Cuota inicial}=40\% \hspace{1mm} VP$ &                         \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Tabla de flujo de caja}}               \\ \hline
  \multicolumn{3}{|p{\columnwidth}|}{
  \begin{center}
   \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
    \hline
    \textbf{Periodo} & \textbf{Saldo Inicial} & \textbf{Intereses} & \textbf{Abono Capital} & \textbf{Cuota} & \textbf{Saldo Final} \\ \hline
    0                &  COP 3.000.000            &  COP 0                &  COP 0                    &  COP 0            &  COP 3.000.000       \\ \hline
    1                &  COP 3.000.000            &  COP 712.189          &  COP 180.000              &  COP 532.189      &  COP 2.467.811       \\ \hline
    2                &  COP 2.467.811            &  COP 712.189          &  COP 148.069              &  COP 564.121      &  COP 1.903.690       \\ \hline
    3                &  COP 1.903.690            &  COP 712.189          &  COP 114.221              &  COP 597.968      &  COP 1.305.722       \\ \hline
    4                &  COP 1.305.722            &  COP 712.189          &  COP 78.343               &  COP 633.846      &  COP 671.877         \\ \hline
    5                &  COP 671.877              &  COP 712.189          &  COP 40.313               &  COP 671.877      &  COP -               \\ \hline
   \end{tabular}
  \end{center}
  }                                                                                              \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Fórmulas utilizadas}}                  \\ \hline
  \multicolumn{3}{|p{\columnwidth}|}{Mediante el uso de Excel:
  \begin{itemize}
   \item PAGO: Calcula el pago de un prestamo basado en pagos y tasas de interés constantes.
  \end{itemize}
  }                                                                                              \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Desarrollo en Excel}}                  \\ \hline
  \multicolumn{3}{|p{\columnwidth}|}{
  Se aplicará la función PAGO de la siguiente forma:

  =PAGO(0,06;5;-3000000) con referencia en la hoja de Excel usada para el ejercicio.
  }                                                                                              \\
  \multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=1\columnwidth]{7/Ejem7.PNG}}    \\
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Respuesta}}                            \\ \hline
  \multicolumn{3}{|p{\columnwidth}|}{
  El pago será de 721.189 COP
  }                                                                                              \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Grafica}}                              \\ \hline
  \multicolumn{3}{|c|}{\includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 ,width=0.7\columnwidth]{7/grafica.png}} \\ \hline
 \end{longtable}
 %\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
